Ah, đây là câu hỏi rất hay! Để hiểu tại sao lại là `left - 1`, mình sẽ giải thích bằng ví dụ cụ thể:

## Ví dụ minh họa:

```
nums =    [1, 3, 5, 7, 9]
chỉ số:    0  1  2  3  4

prefix = [1, 4, 9, 16, 25]
```

### Giải thích `prefix`:

- `prefix[0] = 1` (tổng từ đầu đến chỉ số 0)
- `prefix[1] = 4` (tổng từ đầu đến chỉ số 1: 1+3)
- `prefix[2] = 9` (tổng từ đầu đến chỉ số 2: 1+3+5)
- `prefix[3] = 16` (tổng từ đầu đến chỉ số 3: 1+3+5+7)

## Bây giờ tính `sumRange(2, 3)`:

**Mục tiêu:** Tính tổng từ chỉ số 2 đến 3 = `nums[2] + nums[3] = 5 + 7 = 12`

**Cách tính:**

- `prefix[3] = 1 + 3 + 5 + 7 = 16` (tổng từ đầu đến chỉ số 3)
- `prefix[1] = 1 + 3 = 4` (tổng từ đầu đến chỉ số 1)

**Để lấy tổng từ chỉ số 2 đến 3:**

```
prefix[3] - prefix[1] = 16 - 4 = 12 ✓
```

## Tại sao lại là `left - 1`?

- Ta muốn **loại bỏ** phần tổng từ đầu mảng đến **trước** chỉ số `left`
- Để lấy tổng từ chỉ số `left` trở đi, ta phải trừ đi tổng từ đầu đến chỉ số `left - 1`

## Hình ảnh trực quan:

```
Tổng từ chỉ số 2 đến 3:
[1, 3, 5, 7, 9]
 └─┘  └────┘
bỏ đi  lấy cái này

prefix[3] - prefix[1] = (1+3+5+7) - (1+3) = 5+7
```

Vậy nên `prefix[right] - prefix[left-1]` chính là công thức để lấy tổng từ `left` đến `right`!
